{
    "question": "Tanaman (buah, bunga, sayur, etc) yang menghasilkan energi ?\r\nMohon bantuannya. Arigatuo ^^",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Alpukat,kacang tanah,pisang,strawberry,rumput gandum :)<br>mohon\u00a0maaf jika\u00a0saya tidak menjelaskan dengan jelas :)\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-ph-berikut-larutan-500-ml-amonia-01-m-kb-410min5-248",
            "question": "Hitunglah pH berikut :\r\n Larutan 500 mL amonia 0,1 M (kb = 4.10min5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amonia merupakan basa lemah <br>[OH\u207b] = \u221a(Kb . M) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a(4 . 10\u207b\u2075 . 0,1) = 2 . 10\u207b\u00b3 <br>pOH = - log (2.10\u207b\u00b3)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 - log 2<br>pH = 14 - pOH <br>pH = 14 - (3 - log2) <br>pH = 11 + log2 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-hcl-001-m-diencerkan-sampai-dengan-volume-500-ml-907",
            "question": "Sebanyak 50 ml HCl 0,01 M diencerkan sampai dengan volume 500 ml. Hitunglah pH larutan HCl tersebut.    pke pnjelasn,yh.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V1.M1=V2.M2<br>50.0,01=500.M2<br>M2=10^-3 M<br>pH=-log 10^-3<br>pH=3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-disosiasi-suatu-asam-berbasa-satu-adalah-10-pangkat-7-592",
            "question": "tetapan disosiasi suatu asam berbasa satu adalah 10 pangkat -7\u00a0 \u00a0 .jika suatu larutan mempunyai ph 4 maka konsentrasinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=10^-1<br>H+=(ka.M)^1/2<br>10^-4=(10^-7.M)^1/2<br>10^-8=10^-7.M<br>M=10^-8/106-7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-persamaan-reaksi-kimia-1-na2s-hcl-gt-naclh2s-2-na2-553",
            "question": "Bentuk persamaan reaksi kimia:     1. Na2S +HCl -&gt; NaCl+H2S\r\n2. Na2SO3+HCl -&gt; NaCl+H2O+SO2\r\n3. CaO+P2O5 -&gt; Ca3(PO4)2\r\n\r\nMohon bantuannya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 2Na\u2082S + 2HCl -&gt; 2NaCl + H\u2082S\u2082<br>2. Na\u2082SO\u2083 + 2HCl -&gt; 2NaCl + H\u2082O + SO\u2082<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0 \u00a0 Na2S + 2 HCl ---&gt; 2 NaCl + H2S <br>2.\u00a0 \u00a0  Na2SO3 + 2 HCl ---&gt; 2 NaCl + H2O + SO2 <br>3.\u00a0 \u00a0  3 CaO + P2O5 ---&gt; Ca3(PO4)2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-anode-dalam-alat-penguji-daya-hantar-listrik-adalah-a-dihu-970",
            "question": "Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah    a. dihubungkan ke kutub positif baterai\r\nb. menerima elektron dari ion bermuatan negatif\r\nc. memiliki kekurangan elektron\r\nd. dihubungkan ke kutub negatif baterai\r\ne. elektron lemah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah\u00a0<br>SEPERTINYA\u00a0</span><span>d. dihubungkan ke kutub negatif baterai<br><br>SEEMOGA MEMBANTU :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya yang D<br>tapi kalau gag salah ya...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-139",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 350 ml CuSO4 0,4\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M CuSO4\u00a0 0,4 M<br>Mr CuSO4 = 159,5<br>Volume =350 ML<br><br>maka<br><br>0,4 = gram/159,5\u00a0 x 1000/350<br>gram = 22,33 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-a-tata-nama-senyawa-anorganik-b-tata-nama-978",
            "question": "Apa pengertian dari :\r\na. tata nama senyawa anorganik\r\nb. tata nama senyawa sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. tata nama senyawa\u00a0anorganik = golongan senyawa yang terdiri atas unsur2 yang tidak mengandung atom karbon organik,senyawa ini relatif sederhana dan dikelompokkan ke senyawa biner dan poliatom :)<br>b. tata nama senyawa organik sederhana = senyawa senyawa karbon dengan sifat sifat terntentu, contoh metana,etanol,dan aseton:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tata nama senyawa organik = Senyawa sederhana yang tidak mengandung atom karbon<br>Tata nama senyawa sederhana = Senyawa yang sejenis dengan senyawa organik, namun mengandung karbon. OKay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-mol-zat-berikut-a-54-g-aluminium-b-22-g-gas-k-427",
            "question": "Hitunglah berapa mol zat berikut:     a. 54 g aluminium\r\nb. 22 g gas karbon dioksida\r\nc. 54 g air\r\nd. 30 g etanol (CH\u2083COOH)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. mol = gram/Mr = 54/27 = 2 mol<br>b. 22/268 = 0,08 mol<br>c. 54/257 = 0,2 mol<br>d. 30/60 = 0,5 mol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-senyawa-oksida-belerang-tersusun-atas-50-belerang-dan-si-527",
            "question": "suatu senyawa oksida belerang , tersusun atas 50% belerang dan sisanya oksigen . tentukan rumus empiris senyawa oksida belerang tersebut (Ar S=32 , ArO=16 ). tentukan rumus empiris molekulnya jika Mr senyawa tersebut 64.\u00a0 \u00a0tolong bantuanya .. !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik,suatu senyawa 50 % belerang,dan 50 % oksigen,dengan ar S= 32,dan O=16<br>mr= 64<br>rumus molekul:<br>SO\u2082<br>rumus empiris :<br>(SO\u2082)n<br><br>ingat\u00a0<br>Mr RM = n x Mr RE<br>64 = n x 64<br>64/64 = n<br>1 = n :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452",
            "question": "\u00a0senyawa yang mengandung gugus aldehid adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat\npadanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atom hidrogen lain</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon\nyang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.</span>\n\nPada pembahasan kali ini, kita tidak akan menyinggung tentang aldehid yang\nmengandung cincin benzen.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452-1.docx"
                    ]
                },
                {
                    "answer": "Aldehid sebagai senyawa karbonil. Aldehid senyawa-senyawa sederhana yang mengandung sebuah gugus karbonil - sebuah ikatan rangkap C=O. Aldehid termasuk senyawa yang sederhana jika ditinjau berdasarkan tidak adanya gugus-gugus reaktif yang lain seperti -OH atau -Cl yang terikat langsung pada atom karbon di gugus karbonil - seperti yang bisa ditemukan misalnya pada asam-asam karboksilat yang mengandung gugus -COOH.<br><br>Contoh-contoh aldehid<br><br>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat padanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:<br>atom hidrogen lainatau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon yang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}